%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-beamer}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}
\usepackage{2223-pablo-auto}

\title{Automatismes}
\subtitle{Équations et Inéquations}

\begin{document}

\begin{frame}
\maketitle

{
  \small
\textbf{Capacité :}
Résoudre une équation ou une inéquation du premier degré, une équation du type : $x^2 = a$.
}
\end{frame}

\serie

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
  \item
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Résoudre l'équation : $5-2x=0$.
    \item Résoudre l'équation : $5 x-7=3x-19$.
  \end{enumerate}
  \item
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Résoudre l'inéquation : $2x-1\geq0$.
    \item Résoudre l'inéquation : $3x+2\leq5$.
  \end{enumerate}
  \item
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Résoudre l'équation : $x^2=2$.
    \item Résoudre l'équation : $3x^2+1=13$.
  \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\serie

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
  \item
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Résoudre l'équation : $6 x-6=4x-18$.
    \item Résoudre l'équation : $2(x+5)=-10$.
  \end{enumerate}
  \item
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Résoudre l'inéquation : $-3x+2\geq 9$.
    \item Résoudre l'inéquation : $-4x-8\leq5x$.
  \end{enumerate}
  \item
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Résoudre l'équation : $25=x^2$.
    \item Résoudre l'équation : $12-2x^2=4$.
  \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\serie

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
  \item
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Résoudre l'équation : $-x+2=18$.
    \item Résoudre l'équation : $x+5^2=27$.
  \end{enumerate}
  \item
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Résoudre l'inéquation : $7<4x-3$.
    \item Résoudre l'inéquation : $4(x+1)>3x$.
  \end{enumerate}
  \item
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Résoudre l'équation : $32=2x^2$.
    \item Résoudre l'équation : $2x^2=4+x^2$.
  \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\serie

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
  \item
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Résoudre l'équation : $3-x=5$.
    \item Résoudre l'équation : $2(x+1)=4(1-x)$.
  \end{enumerate}
  \item
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Résoudre l'inéquation : $x-3>2x$.
    \item Résoudre l'inéquation : $5x\leq3x$.
  \end{enumerate}
  \item
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Résoudre l'équation : $5x^2-7=-2$.
    \item Résoudre l'équation : $-x^2=-4$.
  \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\serie

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
  \item
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Résoudre l'équation : $7-x=0$.
    \item Résoudre l'équation : $-(2x+1)=4x$.
  \end{enumerate}
  \item
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Résoudre l'inéquation : $4x<6x-8$.
    \item Résoudre l'inéquation : $5(x+4)\geq2(2x-10)$.
  \end{enumerate}
  \item
  \begin{enumerate}[<+->]
	  \item Résoudre l'équation : $(x-1)(x+1)=8$.
    \item Résoudre l'équation : $5x^2=5$.
  \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\serie

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
  \item
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Résoudre l'équation : $2x+2=4x+4$.
    \item Résoudre l'équation : $-2x=3(1-x)$.
  \end{enumerate}
  \item
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Résoudre l'inéquation : $12x-4>8x$.
    \item Résoudre l'inéquation : $5(x+1)\leq10$.
  \end{enumerate}
  \item
  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Résoudre l'équation : $3x^2+1=13$.
    \item Résoudre l'équation : $x^2=49$.
  \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
